再有局長拒留任 嘆為官蹉跎歲月 譚志源：與林鄭步伐唔同

再有局長拒留任 嘆為官蹉跎歲月
譚志源：與林鄭步伐唔同

要聞

【777票當選】
【本報訊】國務院昨正式任命林鄭月娥為香港第五任行政長官，而正忙於組班的林鄭昨承認，相信難以達致參選時提出，其管治班子有過半女性目標，又指在目前氣氛下，要游說合適人士加入政府不容易。她否認盛傳有過半現任問責官員不肯留任，與她做事風格有關；但政制及內地事務局局長譚志源昨就公開表明不留任，他未有正面回應是否與林鄭關係欠佳，但承認兩人「行路步伐唔係好同」。
記者：莫劍弦

譚志源昨稱不會留任下屆政府，更指為官太耐驚變得離地。

候任特首林鄭月娥昨早在未有通知所有傳媒的情況下，突然在將軍澳電視城接受完無綫訪問後，安排公開簽署候任特首的非政黨成員法定聲明。

中央任命林鄭為第五任特首

到傍晚，新華社發新聞稿，指總理李克強昨召開國務院第七次全體會議，決定任命林鄭為香港特別行政區第五任行政長官，今年7月1日就職。
林鄭民望雖低於對手曾俊華，但李克強仍稱林鄭當選，充份表明她得到香港社會各界廣泛認同和信任，李除重提中央將繼續全面準確貫徹一國兩制、港人治港、高度自治方針，確保不動搖、不走樣、不變形外，相信林鄭就任特首後，能夠團結帶領政府和各界人士。
林鄭發聲明稱衷心感謝中央任命，據知她仍未定出上京接受任命狀日期。林鄭昨出席無綫電視訪問後，被問到組班情況，她說正致力組班，但相信下屆政府難以達致選舉時提出，有過半女性目標，至於盛傳本屆政府或有逾半司局長不留任，究竟與她個人作風還是上屆班子「唔掂」有關，林鄭全部否認，但她指要游說有心人加入政府不易，特別是目前政治氣氛下，加入政府需要勇氣，「冇人會即刻應承」。
早前多名現屆司局長暗示無意留任，盛傳是與他們不想和林鄭合作有關。昨公開表明不留任的局長譚志源，被問到是否與林鄭關係欠佳而不連任時未有正面回應，只說30多年前加入政府時，林鄭是他的「老闆」，到處理政改時關係更密切，形容在處理政改問題上與林鄭「行路步伐唔係好同」，但他認為政府內不希望所有官員有一致想法，「如果百分之一百千依百順，唔會係好夥計」。
對於有報道指林鄭不滿他在取消議員資格上太少發聲，他指面對法庭案件，官員一概不評論，他不連任是因在政府工作30多年，特別在議會內有蹉跎歲月的情況，認為「青春開始燃燒得太快」，出任問責官員亦已9年，認為自己有離地危機，因此他打算完成任期後先稍作休息，再在其他方面開拓另一番事業。

相關新聞

已表態及盛傳不留任司局長

要聞 10小時前

兩人不咬弦源於政改

要聞 10小時前

林鄭簽聲明 僅邀部份傳媒被轟

要聞 10小時前

民主派促由制度開始修補撕裂

要聞 10小時前

You are well paid!